% @Difficulté 1/2
% @Niveau 2nde 
% @Theme Fonctions 
% @SousTheme Fonctions de référence
% @Titre Equation faisant intervenir une fonction de référence

\begin{exercice}[Trajet={3}]
$A$ et $B$ sont deux points de la courbe de la fonction carré.
Le point $A$ a une abscisse négative et une ordonnée qui vaut 9.
Le point $B$ a une abscisse positive et une ordonnée égale à 25.\\
Déterminer la valeur exacte de l'écart entre l'abscisse de $A$ et l'abscisse de $B$.
\end{exercice}


\begin{Solution}
Les coordonnées de $A$ sont de la forme $(x;9)$ avec $x^2=9$. \\ Comme $9>0$, alors l'équation  admet deux solutions : $-\sqrt{9}$ et $\sqrt{9}$. \\ Or, $\sqrt{9}=3$ donc les solutions de l'équation sont $3$ et $-3$. \\ Or, l'abscisse du point $A$ est négative donc $A$ a pour abscisse $-3$.

De même, les coordonnées de $B$ sont de la forme $(x;25)$. \\ Comme $25>0$, alors l'équation  admet deux solutions : $-\sqrt{25}$ et $\sqrt{25}$. \\ Or, $\sqrt{25}=5$ donc les solutions de l'équation sont $5$ et $-5$. \\ Or, l'abscisse du point $B$ est négative donc $B$ a pour abscisse $5$.

Finalement, l'écart entre les abscisses des points $A$ et $B$ est $5-(-3)=5+3=8$.
\end{Solution}


\begin{Indice}
Déterminer les abscisses des points $A$ et $B$ en résolvant une équation.
\end{Indice}

\begin{Reponse}
L'écart entre les abscisses des points $A$ et $B$ est $8$.
\end{Reponse}